\def\update@ranger-#1+#2 {%
    \addtocounter{#1}{-1}%
    \addtocounter{#2}{1}%
}

\def\ranger{%
    \choisir@metier{Ranger}%
    %
    \ajouter@comp@dispo{19}%
    \ajouter@comp@dispo{21}%
    \ajouter@comp@dispo{15}%
    \ajouter@comp@dispo{35}%
    \ajouter@comp@dispo{38}%
    \ajouter@comp@possible{1}%
    \ajouter@comp@possible{13}%
    \ajouter@comp@possible{17}%
    \ajouter@comp@possible{20}%
    \ajouter@comp@possible{22}%
    \ajouter@comp@possible{23}%
    \ajouter@comp@possible{33}%
    \ajouter@comp@possible{39}%
    \ajouter@comp@possible{47}%
    %
    \@ifnextchar-{\update@ranger}{\commenter@metier{Le métier de ranger s'appuie sur une formation généraliste aux mises en application multi-disciplinaires.
                                                    En tant que ranger du monde de demain, sois acteur de ta formation !
                                                    Tu peux soustraire un point d'une de tes caractéristiques principales pour l'ajouter à une autre.}}%
}

\calcul@metier{%
    \ifnum\theCHA<10\else\ifnum\theAD<10\else
        \hyper@texte{Ranger}{%
            Personnage très polyvalent, très bon en soutien et en exploration.
        }%
    \fi\fi
}
